鬼祟改警例 「不影響行動」才配合採訪

節錄

鬼祟改警例
「不影響行動」才配合採訪

■楊健興斥警方聲稱尊重新聞自由的說法頓成空話。資料圖片

【本報訊】警方日前去信四個新聞業界團體稱會修改《警察通例》中「傳媒代表」定義外，原來更在未有知會傳媒下，同時鬼祟修改《警察通例》中有關警員配合傳媒工作的要求，由過去在場警員「須」以互讓互諒的態度，盡量配合傳媒工作，以及不應妨礙傳媒的攝錄工作，改為「在不影響行動效率的情況下」才盡量配合傳媒工作。記協斥警自我加大權力，「以後可以想點就點！」

相關新聞：郭嘉銓稱方便工作 楊健興：唔阻攝錄當幫忙 警篩選傳媒 記協擬覆核

楊健興斥警可為所欲為

根據警方公開的《警察通例》，有關警方如何配合傳媒工作章節的原先寫明：「在事發現場的人員，。。。。。。。。。，有關修訂已在昨天在未諮詢傳媒意見情況下，由警方單方面宣告生效。

記協主席楊健興認為，警方上述改動，等於為警方日後如何配合傳媒工作訂立「前設條件」，。。。。。。。。。。。，更有效及快捷地辨識傳媒身份，聲言會繼續積極與新聞界溝通。

推

不影響出糧……

其實記者點樣影響到你地做野？

有機會影到罪證就叫影響啦

而家砌唔到生豬肉
應該係多主流同獨立/學生記者影到好多片
證明事主真係無辜
又入唔到罪
緊係唔中意你地咁多傳媒影哂真相出黎啦

Push

駁唔到